點解而家動畫啲男主角好少係大學生？

睇返1980-2000，我的女神同相聚一刻男主角都係大學生，大學生通常已經搬咗出去住，比較獨立有時仲有打工揸車等等

但係近20年主角基本上清一色高中生，平時情節都係千篇一律返學放學，劇情單一好多

點解而家咁鍾意講高中生活？

碧藍之海嘅U Life

重回18歲那年

作者未讀過無經驗

虛構推理

大學無制服, 難畫

命運石之門主角係大學生

日本唔強調大學文化

大學生發明time machine

咁又係，90年代大部份手畫，反而畫唔同服裝成本比較低

唔係已經做緊嘢啦咩？

但係昭和年代好多劇集電影動畫都係大學生活

路飛小學都未畢業。

強風吹拂

高中生先有青春熱血校園生活做題材
(日頭就學生身份上堂恰眼訓, 夜晚就另一個身份同伙伴一齊超能力冒險)
大學生全日專注學業, 而且價值觀變得入世, 早就變成主角眼中既準社畜

以前D 題材冇而家咁離地 / 玄幻
而家果D 異世界 , 蘿莉, 後宮咩都有齊
如果係思想成熟既大學生身邊發生呢D 事個趣味少左好多

視乎要面向邊種讀者

鍾意大學生做主角多啲，通常諗嘢比較有邏輯，成個故事表現會合理好多

高中生好鍾意特登畫到主角有少少唔理智/無知

中學嘅背景設定勾起大家回憶多D，吸引更多人睇
可能校服比便服更引人入勝

有讀書咩佢

稻
中
兵
團

都係90年代嘅嘢

諗起Angel Beat個世界嘅介紹

可能毒撚上到大學都冇乜生活可言
雖然大學生做主角嘅多數都係寫到好廢柴

上面我的女神已經係虛幻
雖然佢嘅異世界都係比較成熟認真嗰隻

昨日之歌

請問佢做緊咩呢？

Free第三季

狂氣瘋狂科學家

u life? are you sure?

蜂蜜與四葉草

果時唔係興小學生咩
賣玩具果咋都係小學生

少年動畫而家都係小學生初中多
其餘嘅多數比較成熟

係中學先可以表達到果種青春，熱血既感覺

因為大學條線唔明顯 冇野好畫，搞到主角比學生身份綁死但又基本冇「校園生活」果類既老梗情節可以寫

啊啊啊啊超級鍾意呢套！！！！！個個角色都好討喜，最鍾意天才忍學長！！！！呢套講青春講得好好！差唔多次次睇都喊 漫畫畫得好靚，動畫啲歌好好聽只不過次次諗起個心都拏住拏住咁

El psy congroo

諗起I"s

2020都重有知音

四疊半神話大系

呢套係經典漫畫睇左兩次，兩次都有唔同既感覺，但係個心都係up住up住

新鮮熱辣4月新番

聽爸爸的話

有兩對我好深刻，第一對係真山同山田，嗰時覺得佢地一定要起埋一齊，畢竟山田咁鍾意真山，但係有啲嘢勉強唔黎。宮野好識照顧山田，理花同真山起埋一齊係幸福既，最深刻係真山句台詞：「我點解咁努力存錢，係因為我唔想係我心儀既女性出事既時候，我幫唔到佢」，我嗰下知道真山同山田只能夠係好朋友，真山最在意既一定係理花，所以佢地兩個各自既結局其實好好。

但係我最放唔低既應該係忍同埋花本育，兩個都係天才，我真係好想佢地兩個起埋一齊，但係結局無我好鍾意忍學長，聰明得黎又搞笑，但係又背負住好重既包袱，角色係咁多個人物裡面最複雜，好想俾個好歸宿佢

我睇兩次都唔係好明修司對育璽咩感情，我一直覺得係叔叔對姪女既感情，但係最後修司個吶喊係咩事？？

大個左先明，點解成套漫畫個主角係竹本呢個最普通既普通大學生，因為我地都唔係好似忍或者育咁樣既天才，都唔似真山咁樣有住好明顯既決心同埋目標，我地都係竹本咁樣渾渾噩噩，平平凡凡，諗緊到底人生個目標係乜嘢，青春係乜嘢，同埋要努力搵工但係都失敗（宜家失業中）

點都好，呢套我覺得最能夠代表青春個種酸酸痛痛既感覺

岩岩先留意到你個名

唔知點解諗起曾經有過一套dji出資拍、背景係ust嘅動畫

Ching有冇link

K-On個大學篇都出唔到動畫啦

理科生墜入情網,故嘗試證明

現視研

大學校園生活無乜特色
不如寫返中學校園算
至少有水手服同School水着睇下
返大學都係着便服
要畫便服角色
不如寫大人戀愛故事好過

大學唔使做社畜點同大人

好似得條trailer

傻啦
識開啲日本人佢地全部都話其實一撚樣要讀書升大學出黎返工
係漫畫家唔洗讀先好少寫大學生做主角

佢地寫啲高中生先成熟到仆街
根本唔係高中生

青春紀行？

grandblue痴撚線大學生生活

理系戀

大學就變左四疊半神話大系

SBT

我覺得魔圓嘅心理描寫先似中學生
焰係不斷retry先成熟 意識25歳

果堆王道熱血異世界咪同少年漫同一類
俾少年睇既set到咁大個做乜

留意左好耐 法國你好似講咩話題都駁到落小圓到

brutal

jojo第一部男主都係大學生

呢排冇乜睇其他

但冇U life

例如柯南已經係唔正常
高中生已經渣飛機又乜又物

慢性自殺

起間U到同dio組隊玩欖球賽算唔算

佢縮細之前好似已grad U?

頂盡咪loop多一兩年

好似訪問提過
佢retry咗「接近100次」
每次1-1.5個月所以大嘅8-12年

如果你上Reddit個小圓sub係月經post黎

搵到「～100次」係老虛喺2013年德國AnimagC上Nitro+ Q&A訪問答嘅

東京喰種

日本一係輕小說四世界流
一係越黎越幼齡化1

用火機試水

AV都好少大學到搞野，多數係中學

高中炸
你search下佢資料
17歲高一
你係咪誤會左佢u grad呢

原來灰原哀先係

高中獨有嘅上堂訓覺，被老師鬧，女主坐窗邊，XX部，唔比學校發現返工，學園祭，後夜祭，體育祭，考試前刨書，分班

大學冇乜呢啲題材，好難寫落去，加上日本唔係個個讀過大學，好難吸引人睇/共鳴

利申；9up

訓覺，溝同學，搞活動，死線溫書呢啲大學點會冇

上季套理系咪大學lo
論2個研究生個套

正一藍衫樣黎

路飛黎到香港=藍衫

灰原哀又咪係唔正常
佢都係18歲炸
日本動漫好鍾意寫到啲人17歲就做撚哂科學家又乜鳩黑客又軍人咁

重點係根本冇講過佢讀過u
可能高中未畢業已經話做左科學家

訓覺點同

大學訓覺理撚得你

高中訓覺比老師掉粉刷，叫你答問題，女神偷偷地同你講答案

考試放假之後分班，擔心冇得同女神繼續同班

總結黎講高中多啲嘢寫，容易啲寫，多啲人睇

唔知日本點，但我喺美國時lecture有人訓教，prof會撚狗咁寸鳩佢

但大學生要遠行或者出國易好多

大學生題材嚟講〈四疊半神話大系〉勁好睇。小說原作者本身係京都大學。

我覺得冇乜大學生題材，係因為日本人入到大學之後娛樂方式開始多元化，寧願同朋友去飲酒、聯誼、打麻雀，睇小說、電影、綜藝都有唔少關於大學生活，唔係咁多人仍然鍾意動漫。而大學生睇動畫，返高中主角都一樣有共鳴或者遺憾。特別aim大學生嘅動畫市場細，咪少人做。相反高中生娛樂方式少啲，對動漫文化依賴得多啲，高中題材市場大又可以食埋高中以上年齡層，所以多人畫。

近年多人畫，我反而覺得係社畜上班族死咗去異世界開外掛，反而出社會返工之後又想逃避現實。

講起都有物語系列跨年月日咁寫
高中大學去到垃圾君當差

依個真
近年D異世界轉生
一係就社畜轉生,一係就成班高中生一齊轉生
大學生去異世界好似得一兩套

物語寫十年先到大學篇 應該係受眾都跟住上大學

想飲水定烏龍茶？

啲水會秒速蒸發㗎喎

好多青年漫畫係大學生做主角
不過無咩機會動畫化

其實唔係依家少
係不嬲都少

對上一套笑到仆街嘅漫畫就係呢套

咁佢唔係跟時間順序
花物語嘅時候好似主角都係大學年代

又或者調撚轉
理得你咩安穩
我就係要將你地啲黑警打到一條骨都冇得剩

太多作者係毒撚 以自身取材

都真 因為學校做背景 中小學生都可以代入下
畢左業都有回憶拎到共鳴感
大學生活太多變 就算讀過因爲同自己ulife唔同 都比較難代入
中學生活就個個都差唔多

我唔太清楚日本嘅大學入學率，唔知係咪得一部分嘅日本人係讀到大學，更大部分嘅無讀到大學。

因為個人覺得，日本當地人最起碼全部人都讀到高中（換言之100%人係經歷過高中生活），將動畫動漫嘅故事設定為高中，基本上係可以100%勾起回憶

相反，若果更多動漫動畫設定為大學生活，而社會上只有少部分人經歷過大學生活，咁係引起唔到大眾吸引什至無市場可言

ReLife最正
27歲 但個樣去返17歲

感覺要係頂級大學先至有所謂U life
佢哋二線嗰啲好似好頹

H&C真係睇過咁多動漫最深刻，睇過3次都仲想再睇嘅一套

今季BANG DREAM迷大學生囉

呢套寫ulife幾好
仲記得個邪教ocamp

入面啲香港人用殘體
記得好似有個人支robotics莊用紅底黃字 仲要加條龍
好柒呀屌

因為彈性太大變得難以自圓其說？
中學既強制性高好多，有好多野唔使解畫。

例如
點解個個件衫一樣(校服嘛)
點解成日撞到(同一時間返學/放學)

你試下個故仔寫一對男女要結識對方，但下個學期一個返下晝，另一個返天地堂，點寫？

Dorm/食飯時間撞到？

可以，只不過如果用高中生黎做主角，所有野會變得簡單/理所當然。

特別係呢個快餐年代，未必有人肯落咁多心機去編排呢 d 野。

我唔夠膽睇多次（睇左兩次漫畫同埋一次動畫）
次次睇完個心都要up好耐

寶石商人理察的謎鑑定

不得不提動畫配樂
每集都用菅止戈男 或spitz 嘅歌做配樂
襯托返當刻意景
例如忍第一次同花本育相遇的歌

18分開始
用嘅spitz - ハチミツ

因為受眾主要係中學生

因為好多都唔夠功力寫成年人嘅劇情